%@Titre: Orléans -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système :
\[\left\{\begin{tabular}{l}
$2x+2y=36$\\
$4x+y=37,5$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\item \`A la terrasse d'un café, Paul et ses amis consomment 4 cafés
et 1 jus de fruit. Ils doivent payer 37,50 F. \'A la table voisine,
Pierre et ses amis consomment 2 cafés et 2 jus de fruit. Ils doivent
payer 36,00 F.\par Comment choisir judicieusement les inconnues $x$ et
$y$ pour que le système de la question 1. traduise cette situation ?
\end{myenumerate}